# 模組開發流程

主寫者： 未定 <br>
編輯者： <br>
日期：   <br>

## 專案建置步驟
1. 新增分支，名稱應為`feat/xxxx`，並請用**小寫**

2. 在c4mlib資料夾中複製專案資料夾，並重新命名，名稱最好有代表性，並全部**小寫**。

3. 在src中新增.c及.h，並把舊的刪除  

4. 更改makefile，將TARGETS改成你.c應該產生的.o檔  

5. 在test資料夾中新增測試程式`test_xxx.c`，xxx代表你測試的東西

## 開發測試hex檔案
1. 在資料夾 `c4mlib/xxx/test/` 中新增 `test_ooo.c`， `ooo` 應為這個檔案測試的東西。

2. 編譯測試hex檔步驟：  
    1. 先換工作路徑到模組資料夾：`cd c4mlib/xxx`  
    2. 產生相依模組.o: `make deps`  
    3. 產生測試hex檔: `make test_xxx.hex`  

## 開發完後續步驟
1. 測試能否編譯目標o檔步驟
    先換工作路徑到模組資料夾:`cd c4mlib/xxx`  
    產生目標o檔:`make all`  

2. 開merge request，並附加說明
3. 等TWNET大大審閱
4. 若有問題再回去修改分支內容
5. 修改完沒問題後，TWNET大大併回dev分支完成開發

## 模組內容：
模組資料夾內應有資料夾：  
  - src  : 存放模組函式`.c` `.h`檔案之資料夾  
  - test : 存放測試程式的資料夾  
  - lib  : (選用) 存放相依但非自我開發關係函式庫  

模組資料夾內應有檔案：
  - makefile  : 將目標編譯成`.o`、及輸出測試程式`hex`之規則
  - readme.md : (選用) 簡介檔案結構及函式功能，目前沒有訂出標準
